\phantomsection \label{subsubsec:R533}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R533}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R533}{R5.DevCloud.11}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Programmer son infrastructure } % R-DevCloud-522 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1TRiyN0QqAVKfxfG3YXkI40FCQQ3TXtYceR2c_bCUJaQ/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 5h CM, 10h TD et 15h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{23h}, dont 10h CM/TD et 13h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 15h CM/TD et 15h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& DevCloud \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{15}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{5} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Pour gagner en efficacité, en flexibilité et en stabilité, de nombreux
outils ont été développés pour gérer et approvisionner (non plus
manuellement mais) automatiquement les infrastructures et leurs
applications informatiques, par le biais de codes informatiques. Ces
outils sont aujourd'hui une composante essentielle du Cloud et du
développement des applications, que le professionnel DevCloud aura à
utiliser régulièrement. Cette ressource traite donc de
l'\emph{Infrastructure as Code} (IaC) dès lors que les réseaux sont
programmables.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

La ressource traite aussi bien le déploiement d'infrastructures, de
systèmes, d'applications que de configurations notamment à vocation de
sécurité. Sont abordés :
\begin{itemize}
\item
  les enjeux et stratégies de déploiement pour mettre en place,
  reconfigurer, ajouter/modifier un réseau,
  ses équipements et ses services (incluant la gestion du stockage, des
  ressources et des droits d'accès)
  ;
\item
  l'intérêt de l'automatisation pour le déploiement à grande échelle, la
  reproductibilité de la configuration,
  etc. ;
\item
  les différentes solutions marchés (par ex: Powershell, Ansible,
  Terraform, Pulumi, AWS CodeDeploy,
  etc.) ;
\item
  la mise en place de déploiements automatisés, en se basant sur un ou
  des outils spécifiques.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{DevCloud1} Coordonner des infrastructures modulaires
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01DevCloud} \textit{Concevoir, administrer et superviser une infrastructure Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02DevCloud} \textit{Orchestrer les ressources Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03DevCloud} \textit{Investiguer sur les incidents et les résoudre afin d'améliorer la qualité et la fiabilité des infrastructures}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{DevCloud2} Accompagner le développement d'applications
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03DevCloud} \textit{Gérer son infrastructure comme du code}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE531}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.DevCloud.03}} Orchestrer la conteneurisation d'une application
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R431}{\textcolor{ressourceC}{R4.DevCloud.09}} Fondamentaux de la conteneurisation
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Automatisation, Infrastructure as code. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

